歐智華：中國今日地位已與以往大不相同

滙豐控股(00005)行政總裁歐智華表示，與2001年中國加入世貿組織時相比，中國現在的地位已大不相同。中國現在不僅是世界的增長引擎，而且也是全球領導者、貿易開放的火炬手，以及巴黎氣候協定背後的驅動因素。

歐智華表示，中國現在的地位已大不相同。(信報圖片)

歐智華出席「中國發展高層論壇2017」時指出，雖然今年論壇很多議題和以往也有相似，但是今年討論這些議題的大背景卻發生很大的變化，美國大選、《跨太平洋夥伴關係協定》(TPP)的結束、英國脫歐都標誌着經濟全球化的緩慢消退，這影響很多國家，並且讓很多國家感到不安，法國和德國也將進行選舉，進一步加劇了不確定性。

他又稱，作為經濟全球化的受益者，中國正通過「一帶一路」的倡議構建新的區域增長平台，推動公平的全球化，共同造福發展中國家及發達經濟體，中國正在推進巴黎氣候協定的目標，並團結區域合作夥伴，支援《區域全面經濟夥伴關係協定》(RCEP)這一覆蓋面廣、包容性強的貿易協定。

中國簽咗好多協議，但會做嗎?中國加入咗世貿咪又係唔開放市場

商標註冊法

中國的版權法！